**美副將大馬路**（[葡萄牙文](../Page/葡萄牙文.md "wikilink")：），舊稱**望廈大馬路**（），是[澳門其中一條以](../Page/澳門.md "wikilink")[葡萄牙軍人](../Page/葡萄牙.md "wikilink")[美士基打來命名的街道](../Page/美士基打.md "wikilink")，位於[澳門半島中部稍北](../Page/澳門半島.md "wikilink")，也是[花地瑪堂區與](../Page/花地瑪堂區.md "wikilink")[望德堂區和](../Page/望德堂區.md "wikilink")[聖安多尼堂區的分界線](../Page/聖安多尼堂區.md "wikilink")。它的東南端由鮑思高圓形地起，西北端在[罅些喇提督大馬路連接](../Page/罅些喇提督大馬路.md "wikilink")[白朗古將軍大馬路](../Page/白朗古將軍大馬路.md "wikilink")；全長約900米，闊約15米。

## 名稱由來

這條街道在官式文獻上最早見於1925年由[澳門市政廳出版的](../Page/澳門市政廳.md "wikilink")《[澳門街名壹覽表](../Page/澳門街名壹覽表.md "wikilink")》中，葡文名稱中的「」所指的是葡萄牙軍人[美士基打](../Page/美士基打.md "wikilink")，而中文名稱的「美」則是取其粵語音譯的首個音節。而「副將（）」則是葡萄牙的一種[陸軍](../Page/陸軍.md "wikilink")[軍銜](../Page/軍銜.md "wikilink")，即現在所說的[上校](../Page/上校.md "wikilink")。

另外，[亞美打利庇盧大馬路](../Page/亞美打利庇盧大馬路.md "wikilink")（新馬路）由[南灣大馬路至](../Page/南灣大馬路.md "wikilink")[議事亭前地的一段](../Page/議事亭前地.md "wikilink")，以前也曾稱為美副將大馬路。

## 歷史沿革

從1889年的澳門地圖中，可見現在的美副將大馬路的位置在當時是分成幾段路的，中間貫穿[望廈村](../Page/望廈村.md "wikilink")，所有路段合起來的長度大概相當於今天的[荷蘭園正街至](../Page/荷蘭園正街.md "wikilink")[連勝巷的距離](../Page/連勝巷.md "wikilink")。光緒十六年（1890年）之後，澳葡完全佔去望廈村。及後[澳葡政府在這裏開闢馬路](../Page/澳葡政府.md "wikilink")，打通各條小路並將其兩端分別延長東至[二龍喉馬路和西至](../Page/二龍喉馬路.md "wikilink")[提督馬路](../Page/提督馬路.md "wikilink")；而整條路被命名為「望廈大馬路（）」；同時望廈村亦告消失\[1\]。後來才改為現名\[2\]。

## 沿途地點

  - [觀音古廟](../Page/觀音古廟.md "wikilink")
  - [普濟禪院](../Page/普濟禪院.md "wikilink")

## 參考資料

  -
## 相關條目

  - [亞美打利庇盧大馬路](../Page/亞美打利庇盧大馬路.md "wikilink")

[Category:澳門街道](../Category/澳門街道.md "wikilink")
[Category:冠以人名的澳門道路](../Category/冠以人名的澳門道路.md "wikilink")

1.
2.